---
title: "Poluição nas praias"
date: 2018-12-06T00:00:00.000Z
tags:
  - Lixo
  - Praia
  - Preservação
---

Férias, finalmente! Um tempinho para descansar, esquecer dos problemas do ano inteiro, comer mil delícias nas festas... pra tudo ficar melhor ainda, que tal uma viagem para a praia?!

[caption id="" align="aligncenter" width="380"]<img class="" src="https://media.giphy.com/media/5xtDarqlsEW6F7F14Fq/giphy.gif" width="380" height="214" /> sentar na cadeira, enfiar o pé na areia e falar "meniiina, que ano foi esse"[/caption]
E como nós estamos aqui pra fazer sua vida cada vez mais sustentável, nada melhor do que conversar sobre o terror do verão (pior até que o pancadão de chuva no fim da tarde): o lixo na praia.
Você sabia que cerca de <strong>25 milhões de toneladas de lixo </strong>vão parar no mar a cada ano? Esse número alarmante traz desequilíbrio na fauna e flora marinha, e compromete esse recurso tão importante para a vida no planeta. Além disso, segundo a ONU, 60% a 80% de todo o lixo no mar é plástico. Tá vendo como aquela garrafinha que você larga na rua ou na areia faz diferença?
[caption id="" align="aligncenter" width="300"]<img class="size-full" src="https://media.giphy.com/media/10r895QS3fkzNC/giphy.gif" width="300" height="237" /> nunca é 'só' uma garrafinha![/caption]
A poluição das praias, além de contribuir para a quantidade de lixo que segue para o mar, prejudica a linda estética do nosso litoral, contamina a água através dos químicos presentes no plástico, causam danos à população marinha, aumentam a dispersão de doenças através da proliferação de animais vetores, causam mais gastos nas contas públicas para a limpeza e também causam prejuízo às atividades pesqueiras e à navegação. Tá pouco? A poluição das praias podem afetar até mesmo a economia! Os resíduos lançados prejudicam atividades de esportes náuticos, deixam as águas impróprias para banho e causam colapso no turismo. Afinal, quem quer ir para uma praia suja? Somente na Baía de Guanabara, a crescente degradação ambiental provoca um prejuízo econômico estimado em R$ 30 bilhões por ano!
[caption id="" align="aligncenter" width="284"]<img class="" src="https://media.giphy.com/media/ygCJ5Bul73NArGOSFN/giphy.gif" width="284" height="355" /> viu como é mais fácil juntar tudo e jogar no lixo no fim do dia?[/caption]
Portanto, não vacila: junto com o protetor solar, o boné e a canga, vai também um saquinho (se for reutilizável então, você ganha pontos extras) para juntar todo o lixo e jogar no local correto no fim do dia. Assim, você pega aquele bronze sem ficar com a consciência pesada!
&nbsp;
Boas férias!
&nbsp;
Fonte:
<a href="https://www.pensamentoverde.com.br/meio-ambiente/lixo-praia-consequencias-meio-ambiente/" target="_blank" rel="noopener">Pensamento Verde</a>
<a href="https://www.ecodebate.com.br/2018/05/02/poluicao-das-praias-podera-provocar-um-colapso-na-economia-carioca-artigo-de-sergio-ricardo/" target="_blank" rel="noopener">Eco Debate</a>
<a href="https://brasil.estadao.com.br/noticias/geral,oceanos-recebem-25-milhoes-de-toneladas-de-lixo-por-ano,70002235798" target="_blank" rel="noopener">Estadão</a>
